\documentclass{article}
\author{Wouter Rienks}
\title{Topologie Week 18}
\usepackage{titlesec}
\date{\vspace{-5ex}}
\titleformat{\subsection}
  {\normalfont\Large\bfseries}   % The style of the section title
  {}                             % a prefih
  {0pt}                          % How much space ehists between the prefih and the title
  {}    % How the section is represented

\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,mathtools }
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newtheorem{opgave}{Exercise}        
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}

\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Zmod}[1]{\Z / n\Z}
\newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
\newcommand{\uint}{\int_0^1}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}
\newcommand{\Mod}[1]{\ (\mathrm{mod}\ #1)}

\DeclareMathOperator{\ggd}{ggd}
\DeclareMathOperator{\inv}{inv}
\begin{document}
\maketitle
a) Definiëer
\[
H: \R^2 \times I \to \R \times \{0\}: ((x, y), t) \to (x, (1 - t)y).
\]
Dan is $H$ duidelijk continu, en $H((x, y), 0) = (x, y)$ en $H((x, y), 1) = (x, 0) \in \R \times \{0\}$ voor alle $(x, y) \in \R^2$. Voor $(x, 0) \in \R \times 0$ geldt $H((x, 0), t) = (x, 0)$. Dus $H$ is een deformatieretractie en $\R \times I$ is een deformatieretract van $\R^2$.

b) Definiëer
\begin{align*}
G: \R \times I \to I: (x, t) \to \begin{cases}
(1 - t)x &\text{ als } x \in (-\infty, 0] \\
x &\text{ als } x \in [0, 1] \\
(1 - t)x + t &\text{ als } x \in [1, \infty).
\end{cases}
\end{align*}
Vanwege plaklemma is $G$ continu. Er geldt $G(x, 0) = x$ voor alle $x$, en $G(x, 1) \in I$ voor alle $x$. Per definitie $G(x, t) = x$ voor alle $x \in I$ en alle $t$. Dus $G$ is een deformatie-retractie, en $I$ is een deformatieretract van $\R$. 

c) Ja, neem als deformatieretractie $H \circ G'$, met $G'((x, y), t) = (G(x, t), y)$. Omdat $G$ en $H$ de identiteit zijn als $t = 0$, zal $H \circ G'$ dat ook zijn. Als $t = 1$ dan is het beeld van $G$ bevat in $I$, dus dat van $G'$ is bevat in $I \times \{0\}$. $H$ is de identeit op $I \times \{0\} \subset \R \times \{0\}$, dus $H \circ G'$ zal bevat zijn in $I \times \{0\}$ als $t = 1$. 

Omdat $G$ voor alle $t$ de identiteit is op $I$, is $G'$ de identiteit op $I \times \{0\}$, en omdat $H$ de identiteit is op $\R \times \{0\}$ zal $H \circ G'$ de identieit zijn op $I \times \{0\}$. Dus $H \circ G'$ is een deformatieretractie, en $I \times \{0\}$ is een deformatieretract van $\R^2$. 
\end{document}